<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Блог Игоря Полякова]]></title>
  <link href="http://noggatur.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://noggatur.github.io/"/>
  <updated>2017-11-29T01:57:03+03:00</updated>
  <id>http://noggatur.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[iGor Polyakov]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Машинное обучение]]></title>
    <link href="http://noggatur.github.io/blog/2017/04/17/mashinnoie-obuchieniie-shad/"/>
    <updated>2017-04-17T12:50:26+03:00</updated>
    <id>http://noggatur.github.io/blog/2017/04/17/mashinnoie-obuchieniie-shad</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Конспект лекций <a href="https://yandexdataschool.ru/">«Школы Анализа Данных</a>» Яндекса.</p>

<h2 id="section">Введение (основные понятия и обозначения)</h2>

<h3 id="section-1">Задача обучения по прецедентам</h3>

<p>Машинное обучение — наука о том, как проводить функции через точки (развитие идей метода наименьших квадратов и линейной аппроксимации полученных данных).</p>

<!--more-->

<p><strong>Дано</strong>:<br />
$X$ — множество объектов;<br />
$Y$ — множество ответов;<br />
$y: X \rightarrow Y$ — неизвестная зависимость (target function);<br />
${x_1, \dots, x_l} \in X$ — обучающая выборка (training sample);<br />
$y_i = y(x_i), i = 1, \dots, l$ — известные ответы.</p>

<p><strong>Найти</strong> (одна из основных задач естествознания):<br />
$a: X \rightarrow Y$ — алгоритм, решающий функцию (decision function) $a$, приближающую $y$ на всём множестве $X$.</p>

<p>Весь курс машинного обучение — это конкретизация:</p>

<ul>
  <li>как задаются объекты и какими могут быть ответы;</li>
  <li>как строится функция $a$;</li>
  <li>что значит «$a$ приближает $y$ на всём $X$»</li>
</ul>

<h3 id="section-2">Объекты и признаки</h3>

<p>Объектами может быть всё, что угодно (веб-страницы, люди, фильмы, …).</p>

<p>$f_j : X \rightarrow D_j, j = 1, …, n$ — признаки (features), характеризующие объект.</p>

<p>Типы признаков:</p>

<ul>
  <li>$D_j = {0, 1}$ — бинарный признак $f_j$ (ответы: “да” или “нет”).</li>
  <li>
    <table>
      <tbody>
        <tr>
          <td>$</td>
          <td>D_j</td>
          <td>&lt; \infty$</td>
        </tr>
      </tbody>
    </table>
  </li>
  <li>
    <table>
      <tbody>
        <tr>
          <td>$</td>
          <td>D_j</td>
          <td>&lt; \infty, D_j$ упорядочено</td>
        </tr>
      </tbody>
    </table>
  </li>
  <li>$D_j = \mathcal{R}$</li>
</ul>

<h2 id="section-3">Источники</h2>

<ul>
  <li><a href="http://rutracker.org/forum/tracker.php?nm=%D1%88%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B0%20%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%B7%D0%B0%20%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D1%85">Лекции ШАД</a></li>
  <li><a href="https://hbr.org/2012/10/data-scientist-the-sexiest-job-of-the-21st-century">О профессии Data Scientist</a></li>
</ul>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Завёл свой собственный блог!]]></title>
    <link href="http://noggatur.github.io/blog/2017/04/06/nakoniets-to-zaviel-svoi-sobstviennyi-blogh/"/>
    <updated>2017-04-06T22:46:57+03:00</updated>
    <id>http://noggatur.github.io/blog/2017/04/06/nakoniets-to-zaviel-svoi-sobstviennyi-blogh</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://risovach.ru/upload/2013/05/mem/patrik_20444629_orig_.jpg" alt="Наконец-то" /></p>

<p>Здесь есть всё, что нужно для создания офигенных статей:</p>

<ul>
  <li>суперудобная разметка <code>Markdown</code>;</li>
  <li><code>MathJax</code> для возможности вставки формул <script type="math/tex">\TeX</script>‘а;</li>
  <li>подсветка синтаксиса для блоков с кодом.</li>
</ul>

<figure class="code"><figcaption><span></span></figcaption><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class="line-number">1</span>
<span class="line-number">2</span>
<span class="line-number">3</span>
</pre></td><td class="code"><pre><code class="js"><span class="line"><span class="k">for</span> <span class="p">(</span><span class="kd">let</span> <span class="nx">i</span> <span class="o">=</span> <span class="mi">1</span><span class="p">;</span> <span class="nx">i</span> <span class="o">&lt;=</span> <span class="mi">3</span><span class="p">;</span> <span class="nx">i</span><span class="o">++</span><span class="p">)</span> <span class="p">{</span>
</span><span class="line">  <span class="nx">console</span><span class="p">.</span><span class="nx">log</span><span class="p">(</span><span class="s2">&quot;Ура!&quot;</span><span class="p">);</span>
</span><span class="line"><span class="p">}</span>
</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[До Дахау и обратно]]></title>
    <link href="http://noggatur.github.io/blog/2017/03/31/dachau/"/>
    <updated>2017-03-31T23:21:08+03:00</updated>
    <id>http://noggatur.github.io/blog/2017/03/31/dachau</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Последняя (она же первая для меня) поездка по Европе (которая была очень хорошо описана моим другом на bikepost.ru в следующих частях:
<a href="https://bikepost.ru/blog/68990/Martovskij-tresh-pokhod-v-Evropu-2016-Germanija-Italija-Gretsija.html#cut">Германия, Австрия, Италия</a>,
<a href="https://bikepost.ru/blog/69159/Interesnye-epizody-martovskogo-tresh-pokhoda-v-Evropu-prokolotoe-koleso-i-russkij-mat.html">Греция (Игуменица)</a>,
<a href="https://bikepost.ru/blog/69052/Interesnye-epizody-martovskogo-tresh-pokhoda-v-Evropu-netrivialnyj-perekhod-iz-Gretsii-v-Turtsiju.html">Греция (Салоники), Турция</a>,
<a href="https://bikepost.ru/blog/69163/Martovskij-tresh-pokhod-v-Evropu-Stambul.html">Стамбул</a>) оставила у меня смешанные чувства по отношению к этой части света, и, что самое неприятное, некую пустоту из-за того, что мы всё-таки мало где побывали (большую часть времени лишь осуществляли перегон авто и мототранспорта).
Мне удалось лишь мельком посмотреть
<a href="https://vk.com/album11722643_231759026">Ригу</a>,
<a href="https://vk.com/album11722643_232374914">Прагу</a>,
<a href="https://vk.com/album11722643_232376154">Дрезден</a>,
<a href="https://vk.com/album11722643_232376341">Верону</a>,
<a href="https://vk.com/album11722643_232389387">Салоники</a>
и <a href="https://vk.com/album11722643_232389472">Стамбул</a>.
Не так уж много за 16 дней.</p>

<p>Особенно я расстроился (правда, уже постфактум), что мы хоть и проезжали через Мюнхен, но даже не подумали о том, чтобы заглянуть в весьма волнующее меня место исторической важности — концентрационный лагерь в Дахау.</p>

<!--more-->

<p>Думаю, если бы мы (или хотя бы я) лучше планировали поход, то посетили бы гораздо больше любопытных мест.
Тем не менее, поездка была довольно увлекательной и по-настоящему трешовой.</p>

<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/yCGrEV5FL7I" frameborder="0" allowfullscreen=""></iframe>

<p>Так вот, а этот пост о том, как я решил восполнить пробел, связанный с Дахау.</p>

<p>Совершенно случайно, мне сообщили, что оказывается, авиакомпания Победа летает в некоторые города за какую-то смехотворную сумму.
Посмотрел — можно слетать до Мюнхена и обратно всего за 5 тысяч рублей.
И, не долго думая, купил билеты.</p>

<p>Потом, всё-таки, решил подумать.
Оказалось, что взял билеты среди недели и всего на пару дней; приземляюсь я не прямо в Мюнхен, а в находящееся в 100 км от него село под названием Мемминген (то есть придётся тратить дополнительное время и деньги на дорогу).
“Ну ничего!”, — подумал я: “Всё равно дёшево же!”.
Но нет.
С учётом оформления визы и проживания, за три дня ушло около 20к.
Но это не главное в этой истории.</p>

<p>Теперь о поездке.
Добравшись до аэропорта, я думал, что полтора часа до рейса — это вообще дофига времени.
И впервые я столкнулся с большими очередями на регистрацию и таможенный контроль, из-за чего я едва не опоздал на рейс.
Но когда уже все сели в самолёт, пилот объявил, что вылет задерживается на неопределённое время (в итоге оказалось, что минут на 40).</p>

<p>По прилёту меня встретила замечательная погода (+16) и я понял, что английский тут знают практически все, так что я уж точно не пропаду с моими так-себе-знаниями немецкого.</p>

<p>Пока ждал автобус FlixBus в Меммингене, познакомился полиглота болгара Петера.
Он помог мне сориентироваться с расписанием автобуса, которого я всё никак не наблюдал и сильно стал беспокоиться из-за этого.
Петер сказал, что в Германии автобусы стали задерживаться из-за того, что полиция стала чаще останавливать транспорт на дорогах для проверки документов с целью найти беженцев.</p>

<p>Также Петер посоветовал сгонять на <a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5_%D0%BE%D0%B7%D0%B5%D1%80%D0%BE">Боденское озеро</a>, находящееся на границе трёх стран — говорил, что там круто.</p>

<p>В общем, я сел на автобус и через полтора часа оказался в Мюнхене.
Через 20 минут знакомства с городом я оказался на лугу Терезы — тут обычно проходит Октоберфест.</p>

<p>Потом добрался до своего хостела Smart Stay, который оказался очень неплохим.</p>

<p>Попробовал сэндвич Subway — уступают по качеству с теми, которые готовят в Долгопрудном.
Значит будем питаться только национальной пищей.</p>

<p>Повсюду находятся велосипедные дорожки — если чуть наступишь на них, то местные велосипедисты зазвенят тебя как следует!</p>

<p>Под вечер увидел двух престарелых мужиков, держащихся за руку, и понял, что уже слишком поздно для прогулок и завтра будет тяжёлый день — нужно как следует выспаться.</p>

<p>На следующий день, как и планировал, я поехал в Дахау.
Поезда очень быстрые и комфортные
Дахау очень впечатляет масштабом</p>

<p>У них тут есть огромная поляна с гусями.</p>

<p>Тут есть, где отовариться довольно дёшево — нужно лишь больше исследовать.
Нашёл даже клубнику за 2 евро за кг.
Кассирша закричала: мне нужны деньги!</p>

<p>Дешёвые магазины Германии</p>

<ul>
  <li>Netto Marken-Discount</li>
  <li>LiDL</li>
  <li>Kaiser’s Tengelmann GmbH</li>
</ul>

<p>В целом, заметил, что в Мюнхене не такие педантичные, как в Дрездене, а гораздо более весёлые.
Много бомжей тут.
Русских много.
Машины все сияют.
Хачей тоже дофига.
Походу, беженцы.
Шаурмы дофига.</p>

<h2 id="section">Возвращаюсь домой</h2>

<p>Москва встретила меня не так уж гостеприимно.</p>

<p>Когда приземлялись во Внуково, я думал, что доживаю последние минуты своей жизни: мы летели в облаке минут 20, после чего быстро показалась земля и мы чуть ли не рухнули на землю.</p>

<p>Как только вышел из аэропорта, появились маршруточники, которые предлагали доехать до метро.
Только в последний момент перед заходом я догадался спросить о цене, и, услышав ответ, пошёл на знакомую остановку прямо на выходе из аэропорта и сразу сел на демократический автобус.</p>

<p>Когда зашёл в метро, напротив села спятившая бабулька с двумя огромными пакетами травы и начала орать на всех, что все охренели и к ней плохо относятся.</p>

<p>Я пересел в следующий вагон и стал свидетелем такой картины: мать с сыном хотели сесть вместе, но свободных мест почти не было.
Кроме пары мест, которые разделял какой-то мужик, с виду приятной внешности.
Мать вежливо попросила его подвинуться, а он ответил, что ничего с ними не случится, если они немного посидят отдельно друг от друга.
Почему-то в этот момент я всем нутром почувствовал, что он неправ, но всё же не стал вмешиваться.</p>

<p>В общем, после небольшого отвлечения, я снова окунулся в привычные московские будни.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Я тоже хочу в пустыню!]]></title>
    <link href="http://noggatur.github.io/blog/2014/02/08/ia-tozhie-khochu-v-pustyniu/"/>
    <updated>2014-02-08T22:43:21+04:00</updated>
    <id>http://noggatur.github.io/blog/2014/02/08/ia-tozhie-khochu-v-pustyniu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Как-то раз мой одногруппник гонял в Тунис отдыхать и вернулся с фотографиями, среди которых была вот такая.</p>

<p><img src="https://pp.userapi.com/c403031/v403031891/1b0f/hOtPj2gKQWw.jpg" alt="Дима в пустыне" />
«Нифига себе вид! Я тоже так хочу!»</p>

<p>И я настолько впечатлился таким видом, что твёрдо для себя решил, что сделаю такую же фотку, только там буду я вместо Димы!
Внезапно нашёл деньги на путёвку в пятизвёздочный отель в Тунис для всей семьи (ещё бы не нашлись — в феврале эти путёвки практически обесцениваются), жаль только наша мама отказалась от этого мероприятия.
И через неделю мы втроём (я с отцом и сестрой) уже ощутили контраст аж в 50 градусов по Цельсию между Москвой и Суссом.</p>

<p>В общем, добрались мы до нашего отеля
<img src="https://pp.userapi.com/c311426/v311426643/91a0/uqBCrjDQDJs.jpg" alt="Наш отель" />
и получили сразу столько всего! И море,
<img src="https://pp.userapi.com/c310728/v310728643/66e3/06XoWPe1UFo.jpg" alt="Пляж" />
<img src="https://pp.userapi.com/c311426/v311426643/9185/o0ouEuhCDbg.jpg" alt="Я на море" />
и шведский стол с кучей вкусной еды,
<img src="https://pp.userapi.com/c310728/v310728643/6766/k5KiFKgUPy8.jpg" alt="Еда" />
и много интересных диковинок, которых мы никогда раньше не видели.
<img src="https://pp.userapi.com/c310728/v310728643/6c77/3xVWVGA5-xY.jpg" alt="Апельсиновое дерево" /></p>

<p>Я на всякий случай спросил у тётеньки, которая сопровождала нашу группу из аэропорта, как добраться до Сахары.
В ответ она предложила поездку по всему Тунису, включая посещение амфитеатра Эль-Джем (типа римского Колизея), пустыни Сахары, соляного озера, трассы “Париж-Дакар”, съёмочной площадки первой части Звёздных Войн, оазиса, Туниса (столицы Туниса), Карфаген, сине-белый городок Сиди Бу Саид и ещё кучи других интересных мест за какие-то скромные деньги, включая питание.
Я почему-то согласился.
И ни разу не пожалел об этом!</p>

<p>Рано утром мы выехали из отеля, и наша первая остановка была у амфитеатра Эль-Джем.
<img src="https://pp.userapi.com/c311426/v311426643/9119/QWfZbU_4oJQ.jpg" alt="Амфитеатр Эль-Джем" /></p>

<p>И уже к вечеру мы были в Сахаре, где нам дали прокатиться на кораблях пустыни целым караваном!
<img src="https://pp.userapi.com/c310728/v310728643/694b/EPp1bAQHHU4.jpg" alt="Я в пустыне" />
<img src="https://pp.userapi.com/c310728/v310728643/6942/cGBZ9uSJzfs.jpg" alt="Я сыплю песок" />
<img src="https://pp.userapi.com/c311426/v311426643/956a/Ase0nS-rXKs.jpg" alt="Я на Ленд Крузере" /></p>

<p>Рядом после этого мы переночевали в отеле и двинулись дальше.
Следующим днём мы уже рассекали по трассе Париж-Дакар
<img src="https://pp.userapi.com/c310728/v310728643/6a2f/QE48rak6-Ac.jpg" alt="Место съёмок Звёздных Войн" /></p>

<p><img src="https://pp.userapi.com/c310728/v310728643/6a80/4_tcmzbFOow.jpg" alt="Горный оазис Тамерза" /></p>

<p><img src="https://pp.userapi.com/c310728/v310728643/6cdd/n0AKH75TgsA.jpg" alt="Карфаген" />
<img src="https://pp.userapi.com/c311426/v311426643/921c/eltpNkVKZRo.jpg" alt="Карфаген" /></p>

<p><img src="https://pp.userapi.com/c311426/v311426643/92e2/Pu2oW1yRtLM.jpg" alt="Сиди Бу Саид" />
<img src="https://pp.userapi.com/c311426/v311426643/926d/Q7H6P791SXI.jpg" alt="Улицы Сиди Бу Саида" />
<img src="https://pp.userapi.com/c310728/v310728643/6c53/pWtMJElUmlE.jpg" alt="Пикап с продуктами" /></p>

<p><a href="https://vk.com/album11722643_186283387">Здесь</a> хранится наш общий фотоотчёт с поездки.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[В погоне за драйвом, Стивом и медиатором]]></title>
    <link href="http://noggatur.github.io/blog/2013/12/03/v-poghonie-za-draivom/"/>
    <updated>2013-12-03T23:18:57+04:00</updated>
    <id>http://noggatur.github.io/blog/2013/12/03/v-poghonie-za-draivom</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Я мечтал попасть на концерт G3. И мало того, что попал, так ещё и всю семью туда сводил! Всем очень понравилось, а я получил порцию незабываемых ощущений!
<img src="https://pp.userapi.com/c419923/v419923643/ae49/RvAjJCpEork.jpg" alt="Билеты" />
<img src="https://pp.userapi.com/c309731/v309731643/a590/F6F_dytcmgY.jpg" alt="Билеты" />
<img src="http://photostok.net/di/UFM0/_на_концерты_2.jpg" alt="Билеты" /></p>

<p>Я мечтал пожать руку Стиву Ваю. И я сделал это прямо на концерте! Даже видеозапись есть ^_^.
Вживую я видел его аж 4 раза: на G3 (05.08.2012) — сводил с собой всю семью на такое событие, кроме него были ещё джо сатриани и стив морс из дип пёрпл, на шоу “Вечерний Ургант” (05.06.2013) — специально записывался и приехал сразу после экзамена по урматам (сдал его очень хорошо, хоть и не знал по нему нифига) поехал в пиджачке в Останкино, на концерте с оркестром (06.06.2013) и ещё на одном его концерте (26.04.2014) — тогда я приехал за 6 часов до начала, добрался до центра сцены и нафоткал его вблизи и даже пожал ему руку, когда он поправлял вентилятор!</p>

<p><a href="https://vk.com/album11722643_193858749">Фотоальбом с последнего концерта Стива Вая</a></p>

<iframe src="//vk.com/video_ext.php?oid=11722643&amp;id=168487554&amp;hash=daf4c3ff44da96a9&amp;hd=1" width="640" height="360" frameborder="0" allowfullscreen=""></iframe>

<p>Хотел поймать медиатор гитариста прямо на концерте — ни разу не поймал! Однако однажды у одного очень крутого гитариста из Accept, Вольфа Хоффмана, выскользнул из рук медиатор (смешно, да?), а я, как всегда стоял возле сцены.
Теперь у меня есть медиатор, который Вольф держал полконцерта!
<img src="https://pp.userapi.com/c417430/v417430643/abf4/tSsXAmzuzx4.jpg" alt="Медиатор Вольфа Хоффмана" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Встреча с живыми Scorpions]]></title>
    <link href="http://noggatur.github.io/blog/2012/04/25/vstriecha-s-zhivymi-scorpions/"/>
    <updated>2012-04-25T18:09:15+04:00</updated>
    <id>http://noggatur.github.io/blog/2012/04/25/vstriecha-s-zhivymi-scorpions</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Я мечтал побывать на концерте рок-группы Scorpions.
Я тогда уже состоял <a href="https://vk.com/scorpions">в группе фанатов ВКонтакте</a> и там как раз проходил конкурс на лучший концертный баннер — у кого лучше всех получится, тому билет на концерт.
Вот он.</p>

<p><img src="https://pp.userapi.com/c627321/v627321643/32f9/khp_Ie3hDH0.jpg" alt="Концертный баннер" /></p>

<!--more-->

<p>К сожалению, работа заняла лишь второе место (и то при активной поддержке моих друзей), поэтому я получил утешительный приз — подписанный DVD с записью концерта в Бразилии.</p>

<p><img src="https://pp.userapi.com/c9991/u11722643/96676000/x_eba55b59.jpg" alt="Выигранный DVD" /></p>

<p>Через год Скорпы сообщили, что отправляются в новый тур и он окажется последним.
Я понял, что теперь упускать шанс нельзя и нужно во что бы то ни стало попасть на концерт.
Поэтому я купил первый в своей жизни билет на концерт и это было потрясающе!</p>

<p><img src="https://pp.userapi.com/c5202/u11722643/96676000/y_8481fdf3.jpg" alt="Прощальный концерт пред-предпоследнего тура" /></p>

<p>Более того, накануне мне удалось встретиться со всеми участниками группы на автограф-сессии!
Вот тут я очень счастливым получился (едва ли не первая нормальная фотка со мной)!</p>

<p><img src="https://pp.userapi.com/c5202/u11722643/96676000/y_de2007c6.jpg" alt="Суперфотка, где я в эйфории" /></p>

<p>Они даже подписали мою гитару, я обмолвился парой слов с Клаусом Майне, Рудольфом Шенкером и Матиасом Ябсом!</p>

<p><img src="https://pp.userapi.com/c5202/u11722643/96676000/y_0af9d95b.jpg" alt="Первая подписанная гитара" /></p>

<iframe width="640" height="360" src="//vk.com/video_ext.php?oid=-1082&amp;id=160488552&amp;hash=70f692938f4d4b65" frameborder="0" allowfullscreen=""></iframe>
<p>На 32-й секунде видео — я с гитарой.</p>

<p>Я был под таким сильным впечатлением от концерта и от того, что кроме меня есть ещё целая орда фанатов творчества Scorpions!
После автограф-сессии я даже обзавёлся новыми классными друзьями.</p>

<p><img src="https://pp.userapi.com/c10722/v10722639/1809/JcTHrsCJZs4.jpg" alt="Гольф с концертными друзьями" /></p>

<p>Так вот я пребывал в такой эйфории, что на радостях решил сделать ещё один рисунок в честь любимой группы — теперь это была их фирменная пирамида (они так становятся чуть ли не каждый концерт).</p>

<p><img src="https://pp.userapi.com/c627321/v627321643/3515/0V0sy6pRO-M.jpg" alt="Любимая пирамида" /></p>

<p>Её я поместил в огненное сердце.</p>

<p><img src="https://pp.userapi.com/c627321/v627321643/350b/lNhfe_ebFqw.jpg" alt="Принт на футболку" /></p>

<p>А затем распечатал её на футболке и носил пока футболка не пришла в негодность.</p>

<p><img src="https://pp.userapi.com/c627321/v627321643/351f/9L1dTVagSys.jpg" alt="Принт на футболке" /></p>

<p>Позже основатель группы, Рудольф Шенкер, выпустил книгу о своей группе и презентовал её по всему миру, в том числе и в Москве, где я, конечно же, тоже был и взял у него ещё один автограф и впервые пожал звезде руку!</p>

<p><img src="https://pp.userapi.com/c4304/u11722643/96676000/y_335463de.jpg" alt="Книга Рудольфа" /></p>

<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/eImEUweWziA" frameborder="0" allowfullscreen=""></iframe>

<p>Вскоре Scorpions дали ещё один прощальный концерт в Москве (только я уже на него не пошёл), а затем ещё один… и ещё.
Так вот, была и вторая автограф-сессия, на которой я вновь пожал руку Рудольфа и поблагодарил за книгу.</p>

<p><img src="https://pp.userapi.com/c304504/v304504135/25e/8o4SmhLe29U.jpg" alt="Вторая подписанная гитара" /></p>

<p>После всего этого я устал от этих бесконечных прощальных туров и новых альбомов Scorpions и уже даже не помню, когда в последний раз я их переслушивал.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
