<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Блог Игоря Полякова]]></title>
  <link href="http://noggatur.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://noggatur.github.io/"/>
  <updated>2017-12-01T03:54:59+03:00</updated>
  <id>http://noggatur.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[iGor Polyakov]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Pro Mayki]]></title>
    <link href="http://noggatur.github.io/blog/2017/11/29/pro-mayki/"/>
    <updated>2017-11-29T11:33:14+03:00</updated>
    <id>http://noggatur.github.io/blog/2017/11/29/pro-mayki</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Начну рассказ с того, что вкратце перескажу <a href="http://noggatur.github.io/blog/2012/04/25/vstriecha-s-zhivymi-scorpions/">свой самый первый пост в блоге</a>.
Как-то раз я сильно офигел с того, что побывал на живом концерте своей любимой рок-группы Scorpions и более того я увидел их совсем вблизи, с каждым участником перекинулся парой слов, а основателю удалось даже дважды пожать руку и поблагодарить за книгу, получить автографы каждого из них и всё такое.
И всё это досталось практически бесплатно!
Я решил, что надо это как-то отметить.
И нарисовал карикатуру группы в их фирменной позе пирамиды.
Это дело я решил распечатать на футболке и носить всю жизнь.
Так появился <a href="https://pp.userapi.com/c627321/v627321643/350b/lNhfe_ebFqw.jpg">мой первый футболочный принт</a>.
Но, к сожалению, носить всю жизнь не получилось — быстро материал потерял свой товарный вид.</p>

<p>Так вот. Потом была ещё парочка прикольных принтов и на этом, в принципе, всё заглохло. Конец.</p>

<!-- more -->

<p>Ладно, в этой истории есть продолжение.
В общем, недавно (примерно месяц назад) мы с женой решили устроить ревизию своего гардероба.
И выкинули половину всех вещей.
А лично у меня осталась всего парочка футболок, которых ещё более менее можно было носить перед живыми здоровыми и вкуснопахнущими людьми.</p>

<p>И я решил, что так долго продолжаться не может — теперь надо затариться офигенными футболками, чтобы прямо хотелось носить, а не просто от безысходности прикрывать свой прикрытый жирным пузом пресс. 
И мы поехали выбирать футболки в один из самых крупных ТЦ Москвы.
Но во всех магазинах майки оказались не только таким же говном, как и то, что я недавно выкинул, но они ещё и стоили неоправданно дофига! 
И тут я подумал, что проще уже заказывать нормальные футболки в интернет-магазине с нормальными рисунками.</p>

<p>Ведь однажды я увидел офигенную футболку на каком-то случайнопроходящеммимо чуваке.
Она была настолько крутой, что я даже подошёл к чуваку и спросил, где он её взял!?
Так я узнал про «сначала печать, а потом кройка», а не как обычно «распечатать на готовой майке».
И я даже попробовал эту печать.
В целом получилось прикольно.</p>

<p>Но, как по мне, есть один недостаток при выборе футболки на сайте — большинство предложенных рисунков — полный шлак.
Приходится долго рыться, пока найдёшь, что понравится…
Как же хорошо, что они тоже предлагают печатать всё что хочешь!</p>

<p>Так я решил, что лучше сам буду хреначить свои собственные майки и печатать именно их.
И для начала я набросал список тематик, которые мне интересны и кажутся крутыми:
<img src="https://pp.userapi.com/c840737/v840737210/2b3d2/CNHbL0pjWVA.jpg" alt="Список возможных принтов" /></p>

<p>Также стоит сказать, что у меня есть слабость к тому, чтобы подбирать новые классные обои на свой рабочий стол.
Обычно я нахожу в интернете какой-нибудь архив с фотками и просто роюсь в нём и отбираю самый сок.
Иногда это занятие может длиться часами.
Иногда даже всю ночь.
Но не суть.</p>

<p>Я решил, что обои прекрасно подходят не только для рабочего стола, но и для футболки!
Вот простой пример, как из такой обоины
<img src="https://pp.userapi.com/c840325/v840325210/2d112/8z72YMvEQa8.jpg" alt="Обоина" />
получается очень неплохой принт на футболку
<img src="https://pp.userapi.com/c621515/v621515210/3b25b/15oHAjaeYmI.jpg" alt="Принт" /></p>

<p>Мне хотелось подобрать гамму изображений так, чтобы уже издалека смотрелось ярко сочно и стильно.
И при этом вблизи было на что посмотреть.
Мне кажется, я добился своей цели.</p>

<p>И чё-то меня так засосало клепать эти заготовки футболок, что я провёл в таком режиме всю ночь, а потом ещё пару дней.
Результаты моего мозгового штурма можно посмотреть <a href="https://vk.com/album-94792100_216037232">в специальном альбоме моей творческой группы</a>.
Давно такого вдохновения не испытывал!
Уже лет 5.</p>

<p>А вот, как футболки выглядят в напечатанном виде:
<img src="https://pp.userapi.com/c840325/v840325210/2d108/8G3LRjzs9Z8.jpg" alt="Футболки" />
<img src="https://pp.userapi.com/c834103/v834103210/426d5/pyWm8hl6zIQ.jpg" alt="Я" />
<img src="https://pp.userapi.com/c834103/v834103210/426cb/1VbXKtPbOvM.jpg" alt="Алёнушка" />
<img src="https://pp.userapi.com/c834103/v834103210/426c1/TFf03o2UX3E.jpg" alt="Ма и Па" /></p>

<p>В общем мораль — не забывайте <strong>делать генеральную уборку</strong>!
Так происходит чистка не только квартиры, но и <em>сознания</em>.</p>

<p>Выяснилось, что фотки с животными мало подходят для печати на футболке.
Зато очень гармонично смотрятся космос, лес, абстракции, минималистичные картинки, явления природы.</p>

<p>Кстати, а вот и те сервисы, на которых я заказывал себе футболки:</p>

<ul>
  <li><a href="https://www.vsemayki.ru/">VSEMAYKIRU</a></li>
  <li><a href="https://printbar.ru/">PRINT BAR</a></li>
</ul>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Завёл свой собственный блог!]]></title>
    <link href="http://noggatur.github.io/blog/2017/04/06/nakoniets-to-zaviel-svoi-sobstviennyi-blogh/"/>
    <updated>2017-04-06T22:46:57+03:00</updated>
    <id>http://noggatur.github.io/blog/2017/04/06/nakoniets-to-zaviel-svoi-sobstviennyi-blogh</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://risovach.ru/upload/2013/05/mem/patrik_20444629_orig_.jpg" alt="Наконец-то" /></p>

<!-- more -->

<p>Здесь есть всё, что нужно для создания офигенных статей:</p>

<ul>
  <li>суперудобная разметка <code>Markdown</code>;</li>
  <li><code>MathJax</code> для возможности вставки формул <script type="math/tex">\TeX</script>‘а;</li>
  <li>подсветка синтаксиса для блоков с кодом.</li>
</ul>

<figure class="code"><figcaption><span></span></figcaption><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class="line-number">1</span>
<span class="line-number">2</span>
<span class="line-number">3</span>
</pre></td><td class="code"><pre><code class="js"><span class="line"><span class="k">for</span> <span class="p">(</span><span class="kd">let</span> <span class="nx">i</span> <span class="o">=</span> <span class="mi">1</span><span class="p">;</span> <span class="nx">i</span> <span class="o">&lt;=</span> <span class="mi">3</span><span class="p">;</span> <span class="nx">i</span><span class="o">++</span><span class="p">)</span> <span class="p">{</span>
</span><span class="line">  <span class="nx">console</span><span class="p">.</span><span class="nx">log</span><span class="p">(</span><span class="s2">&quot;Ура!&quot;</span><span class="p">);</span>
</span><span class="line"><span class="p">}</span>
</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>

<p>Теперь буду стараться писать сюда о самых ярких событиях в своей жизни во всех красках.</p>

<p>Кстати, спасибо всем, кто интересуется моим творчеством.
И спасибо всем вдвойне, кто даёт обратную связь помогает мне становиться ещё лучше!
Пользуясь случаем, передаю привет маме!
Мама, я тебя люблю! &lt;3</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[До Дахау и обратно]]></title>
    <link href="http://noggatur.github.io/blog/2017/03/31/dachau/"/>
    <updated>2017-03-31T23:21:08+03:00</updated>
    <id>http://noggatur.github.io/blog/2017/03/31/dachau</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="section">Предыстория</h2>

<p>Последняя (она же первая для меня) поездка по Европе (которая была очень хорошо описана моим другом на bikepost.ru в следующих частях:
<a href="https://bikepost.ru/blog/68990/Martovskij-tresh-pokhod-v-Evropu-2016-Germanija-Italija-Gretsija.html#cut">Германия, Австрия, Италия</a>,
<a href="https://bikepost.ru/blog/69159/Interesnye-epizody-martovskogo-tresh-pokhoda-v-Evropu-prokolotoe-koleso-i-russkij-mat.html">Греция (Игуменица)</a>,
<a href="https://bikepost.ru/blog/69052/Interesnye-epizody-martovskogo-tresh-pokhoda-v-Evropu-netrivialnyj-perekhod-iz-Gretsii-v-Turtsiju.html">Греция (Салоники), Турция</a>,
<a href="https://bikepost.ru/blog/69163/Martovskij-tresh-pokhod-v-Evropu-Stambul.html">Стамбул</a>) оставила у меня смешанные чувства по отношению к этой части света, и, что самое неприятное, некую пустоту из-за того, что мы всё-таки мало где побывали (большую часть времени лишь осуществляли перегон авто- и мототранспорта).
Мне удалось лишь мельком посмотреть
<a href="https://vk.com/album11722643_231759026">Ригу</a>,
<a href="https://vk.com/album11722643_232374914">Прагу</a>,
<a href="https://vk.com/album11722643_232376154">Дрезден</a>,
<a href="https://vk.com/album11722643_232376341">Верону</a>,
<a href="https://vk.com/album11722643_232389387">Салоники</a>
и <a href="https://vk.com/album11722643_232389472">Стамбул</a>.
Не так уж много за 16 дней.</p>

<p>Особенно я расстроился (правда, уже постфактум), что мы хоть и проезжали через Мюнхен, но даже не подумали о том, чтобы заглянуть в весьма волнующее меня место исторической важности — концентрационный лагерь в Дахау.</p>

<!--more-->

<p>Думаю, если бы мы (или хотя бы я) лучше планировали поход, то посетили бы гораздо больше любопытных мест.
Тем не менее, поездка была довольно увлекательной и по-настоящему трешовой.</p>

<iframe width="640" height="360" src="https://www.youtube.com/embed/yCGrEV5FL7I" frameborder="0" allowfullscreen=""></iframe>

<h2 id="section-1">Чего это я вдруг?</h2>

<p>Так вот, а этот пост о том, как я решил восполнить пробел, связанный с Дахау.</p>

<p>Совершенно случайно я узнал о том, что оказывается, авиакомпания Победа летает в некоторые города за какую-то смехотворную сумму.
Посмотрел — можно слетать до Мюнхена и обратно всего за 5 тысяч рублей.
И, не долго думая, купил билеты.</p>

<p>Потом, всё-таки, решил подумать.
Оказалось, что взял билеты среди недели и всего на пару дней; приземляюсь я не прямо в Мюнхен, а в находящееся в 100 км от него село под названием Мемминген (то есть придётся тратить дополнительное время и деньги на дорогу).
“Ну ничего!”, — подумал я: “Всё равно дёшево же!”.
Но нет.
С учётом оформления визы и проживания, за три дня ушло около 20к.
Но это не главное в этой истории.</p>

<p>Теперь о поездке.
Добравшись до аэропорта, я думал, что полтора часа до рейса — это вообще дофига времени.
И впервые я столкнулся с большими очередями на регистрацию и таможенный контроль, из-за чего я едва не опоздал на рейс.
Но когда уже все сели в самолёт, пилот объявил, что вылет задерживается на неопределённое время (в итоге оказалось, что минут на 40).</p>

<h2 id="guten-tag-memmingen-und-mnchen">День 1. Guten Tag, Memmingen und München!</h2>

<p>По прилёту меня встретила замечательная погода (+16) и я понял, что английский тут знают практически все, так что я уж точно не пропаду с моими так-себе-знаниями немецкого.</p>

<p><img src="https://pp.userapi.com/c840324/v840324256/2eb93/wIbNG1PRWfQ.jpg" alt="Аэропорт Меммингена" /></p>

<p>Пока ждал автобус FlixBus в Меммингене, познакомился с болгаром-полиглотом Петером.
Он помог мне сориентироваться с расписанием автобуса, которого я всё никак не наблюдал и сильно стал беспокоиться из-за этого (эти ж педантичные немцы по определению не должны никуда опаздывать! а вот я, обалдуй, вполне мог).
Петер сказал, что в Германии автобусы стали задерживаться из-за того, что полиция стала чаще останавливать транспорт на дорогах для проверки документов с целью найти беженцев.
Также Петер посоветовал сгонять на <a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5_%D0%BE%D0%B7%D0%B5%D1%80%D0%BE">Боденское озеро</a>, находящееся на границе трёх стран — говорил, что там круто.</p>

<p>В общем, я сел на автобус и через полтора часа оказался в Мюнхене.
Через 20 минут знакомства с городом я оказался на лугу Терезы — тут обычно проходит Октоберфест.
Я намеренно туда не шёл!
Чесслово)
Вот, кстати, как он выглядит, когда не Октоберфест.
<img src="https://pp.userapi.com/c840438/v840438920/2a760/riD8ui6KSDY.jpg" alt="Луг Терезы" /></p>

<p>Потом добрался до своего хостела Smart Stay, который оказался очень неплохим.
Сразу же решил попробовать сэндвич SubWay (обожаю их!) — думал, что в Европе он должен быть вкуснее, чем в Москве, однако когда попробовал, понял, что лучшие в мире сабы готовят в Долгопрудном.
Поэтому дальше старался питаться только национальной пищей.
Больше всего мне понравилась рулька — странно, но я никогда до этого её не пробовал!
А теперь нашёл свой идеал в качестве мяса. :)
<img src="https://pp.userapi.com/c840324/v840324256/2ed41/3oJzDd6HmtM.jpg" alt="Офигенная рулька" /></p>

<p>В оставшийся вечер я принялся изучать Мюнхен и вот, что я заметил интересного:
город сам по себе очень зелёный, чистый и даже с сакурой!
И машины все сияют.
<img src="https://pp.userapi.com/c840324/v840324256/2ece7/X9Ig-692IfE.jpg" alt="Зелёный Мюнхен" />
<img src="https://pp.userapi.com/c840324/v840324256/2ebc5/dJGMkJRp7zE.jpg" alt="Сакура" />
при этом очень высокотехнологичный — мне больше всего понравились вот такие эскалаторы, которые есть чуть ли не для каждого подземного перехода (интересно, как они работают во время дождя или снега?):</p>
<iframe width="640" height="360" src="https://www.youtube.com/embed/5PF__R-b9NU?rel=0" frameborder="0" gesture="media" allow="encrypted-media" allowfullscreen=""></iframe>
<p>Повсюду находятся велосипедные дорожки — если чуть наступишь на них, то местные велосипедисты зазвенят тебя как следует!
И тут настолько популярны велики, что можно даже увидеть вот такие вот велопарковки:
<img src="https://pp.userapi.com/c840324/v840324256/2ecc9/kfONJ9b6Z3w.jpg" alt="Груда великов" />
Я даже боюсь представить, смог ли бы я найти свой велик, если бы оставил его в такой куче!</p>

<p>Также в конце дня я решил пройти к Ратуше сквозь местный «Арбат».
Круто там!)
<img src="https://pp.userapi.com/c840438/v840438920/2a76a/tYn6e4RP9Fo.jpg" alt="" />
<img src="https://pp.userapi.com/c840324/v840324256/2eb9d/fo7FF8TESLE.jpg" alt="" />
<img src="https://pp.userapi.com/c840324/v840324256/2eba7/iLagfd6kUkc.jpg" alt="" /></p>
<iframe width="640" height="360" src="https://www.youtube.com/embed/_5kNf6HfjBs?rel=0" frameborder="0" gesture="media" allow="encrypted-media" allowfullscreen=""></iframe>

<p>И кстати, немцев «как в телевизоре» я почти не видел, за исключением вот этого чувака:
<img src="https://pp.userapi.com/c840324/v840324256/2ebbb/iW2BW3xsGDs.jpg" alt="Настоящий живой немец" />
В целом, я заметил, что в Мюнхене не такие педантичные, как в Дрездене, а гораздо более весёлые.
А ещё тут довольно много бомжей, беженцев, русских, шаурмы.</p>

<p>И я офигел, как быстро, оказывается у них темнеет.
Да ещё и все люди в это время куда-то пропадают с улиц!
Не то, что у нас — до последнего ходят и ходят до самой ночи, а то и до утра, а потом на работу не приходят.
О, точно!
В Мюнхене в 8 вечера на улице примерно столько же людей, сколько в Москве часа в 4 утра.</p>

<p>И когда примерно в это время увидел двух престарелых мужиков, держащихся за ручку, я окончательно понял, что уже слишком поздно для прогулок и следующий день будет тяжёлым — нужно как следует выспаться.</p>

<h2 id="arbeit-macht-frei">День 2. Arbeit macht frei.</h2>

<p>На следующий день, как и планировал, я поехал в Дахау.
На электричке.
Кстати сказать, поезда в Германии очень быстрые и комфортные — едут мягко, практически бесшумно.
Можно даже увидеть весь поезд насквозь и любоваться, как он плавно проделывает повороты.</p>
<iframe width="640" height="360" src="https://www.youtube.com/embed/bBVjggJEI_g?rel=0" frameborder="0" gesture="media" allow="encrypted-media" allowfullscreen=""></iframe>

<p>Часов в 10 утра я прибыл в Дахау.
<img src="https://pp.userapi.com/c840324/v840324256/2ecd3/Ec08XPmsVI0.jpg" alt="" />
А затем на бесплатном автобусе добрался до мемориала — бывшего концлагеря.
<img src="https://pp.userapi.com/c840324/v840324256/2ecb5/NgigYpC1ynE.jpg" alt="" />
Это место в первую очередь очень впечатлило меня своим масштабом.
<img src="https://pp.userapi.com/c840324/v840324256/2ebcf/qECwG9LTo6Y.jpg" alt="" />
Это всего лишь плац (расположен в самой дальней части карты).
<img src="https://pp.userapi.com/c840324/v840324256/2ebe3/D6nCHBmAppw.jpg" alt="" />
И мне даже показалось удивительным то, что концлагерь находится в черте обычного немецкого города.</p>
<iframe width="640" height="360" src="https://www.youtube.com/embed/VzoVYhoOgPE?rel=0" frameborder="0" gesture="media" allow="encrypted-media" allowfullscreen=""></iframe>

<p>Вот памятник заплатками, по которым можно было определить класс конретного заключённого.
<img src="https://pp.userapi.com/c840324/v840324256/2eca1/bKzktdS6_1o.jpg" alt="" />
И их расшифровка.
<img src="https://pp.userapi.com/c840324/v840324256/2ebed/CyZAFYl6lJ4.jpg" alt="" /></p>

<p>Это шахматы, которые вручную сделал заключённый.
<img src="https://pp.userapi.com/c840324/v840324256/2ebd9/jyU7zUKfxOA.jpg" alt="" /></p>

<p>А это одиночные камеры, в которых порой сидели заключённые.
Там хранятся дневники некоторых заключённых, зачитанные диктором.
Навевают по-настоящему жуткие ощущения.
<img src="https://pp.userapi.com/c840324/v840324256/2ec83/kgoJYcaise8.jpg" alt="" /></p>

<p>На этих участках стояли казармы, в которых жили заключённые.
Их разрушили, когда узнали, какие ужасы происходили в этом месте.
<img src="https://pp.userapi.com/c840324/v840324256/2ec33/z_Z6bgI6G4w.jpg" alt="" />
Но для того, чтобы можно было восстановить события, указали их номера на тех местах, где они стояли.
Вот восьмой, например.
<img src="https://pp.userapi.com/c840324/v840324256/2ec29/UKwqfQtDG6g.jpg" alt="" /></p>

<p>А вот крематорий, в котором сжигали трупы заключённых.
<img src="https://pp.userapi.com/c840324/v840324256/2ec65/ujf6xtkSNfc.jpg" alt="" />
<img src="https://pp.userapi.com/c840324/v840324256/2ec51/GY5ZBolBdBQ.jpg" alt="" /></p>

<p>Я тоже надеюсь, что такое больше не повторится в мире.
<img src="https://pp.userapi.com/c840324/v840324256/2ec8d/AncmZsdORkg.jpg" alt="" /></p>

<p>Кстати, а вот памятник, символизирующий заключённых лагеря, погибших при попытке выбраться через ограду.
<img src="https://pp.userapi.com/c840324/v840324256/2ecab/AfyWqQLBGiM.jpg" alt="" />
Он также изображён и на автобусах, которые довозят людей от станции до мемориала и обратно:
<img src="https://pp.userapi.com/c840324/v840324256/2ecbf/XcbGHvK3CSw.jpg" alt="" /></p>

<h2 id="zurck-nach-mnchen">День 2. Zurück nach München.</h2>

<p>Когда я вернулся в Мюнхен, решил продолжить изучать город с другого конца и попал в Английский сад с вот такой вот красивой поляной с гусями:
<img src="https://pp.userapi.com/c840324/v840324256/2ecfb/xU2u1_K5zIk.jpg" alt="" />
<img src="https://pp.userapi.com/c840324/v840324256/2ed0f/Qnc7Rhh5Ut4.jpg" alt="" /></p>

<p>И вот, какую архитектуру ещё нафоткал.
<img src="https://pp.userapi.com/c840324/v840324256/2ed23/fyrfrCnojzg.jpg" alt="" />
<img src="https://pp.userapi.com/c840438/v840438920/2a788/3kFD0jWHp5c.jpg" alt="" />
<img src="https://pp.userapi.com/c840324/v840324256/2ed5f/miF4Fc6AScA.jpg" alt="" />
<img src="https://pp.userapi.com/c840324/v840324256/2ed7d/9FDjKacomqg.jpg" alt="" /></p>

<p>Мне ещё фонтаны там понравились — довольно забавные.
<img src="https://pp.userapi.com/c840438/v840438920/2a792/r7WBSvZ_b7Q.jpg" alt="Фонтан" />
<img src="https://pp.userapi.com/c840324/v840324256/2ed69/WjzKIXHt5JY.jpg" alt="Фонтан" />
И особенно этот.
<img src="https://pp.userapi.com/c840324/v840324256/2ed37/nvHGzxRa76U.jpg" alt="Человек фонтан" />
Потом оказалось, что это не совсем фонтан.
Ну прямо круто мужик сделал!
Я до сих пор гадаю, как именно он всё это провернул.</p>
<iframe width="640" height="360" src="https://www.youtube.com/embed/9ALPGoLHTY0?rel=0" frameborder="0" gesture="media" allow="encrypted-media" allowfullscreen=""></iframe>
<p>Ещё там очень много уличных музыкантов (как и везде, в принципе), но вот эти, я считаю, отличились — прямо с роялем вышли на улицу выступать!
Ну надо же!)
<img src="https://pp.userapi.com/c840324/v840324256/2ed55/uDfNZ3DvnyM.jpg" alt="Уличный роялист" />
И я думаю, что вот этот парень честно отрабатывает свои деньги.</p>
<iframe width="640" height="360" src="https://www.youtube.com/embed/rX0dFNiASZk?rel=0" frameborder="0" gesture="media" allow="encrypted-media" allowfullscreen=""></iframe>
<p>Там же нашёл даже клубнику всего за 2 евро за кг (от жадности я больше всего объелся в Мюнхене именно ей).
<img src="https://pp.userapi.com/c840324/v840324256/2ed73/S_Td5_AxyZo.jpg" alt="Клубника" />
Это гораздо дешевле, чем в Москве!
С учётом того, что цены там в среднем гораздо выше, чем у нас.
Даже вот на такие странности натыкался
<img src="https://pp.userapi.com/c840324/v840324256/2eda5/rHl1sYY34Jk.jpg" alt="Сено" />
Если кто не понял — это сено, которое продают больше, чем за 200 рублей за кг!
Это у них даже акция какая-то!</p>

<p>Кстати, ещё прикол.
Когда я там ходил по магазину, кто-то разбил бутылку с пивом и персонал начал устранять последствия вот таким вот способом (видимо, у них не предусмотрены швабры и тряпки для такого форс-мажора):
<img src="https://pp.userapi.com/c840324/v840324256/2edaf/Ka9OCXr6Gic.jpg" alt="Форс-мажор" /></p>

<p>И ещё забавная вещь.
Стою я такой на кассе, а у кассирши закончились монеты для сдачи.
И тут она как заорёт на весь магазин «Мне нужны деньги!»
Меня это почему-то улыбнуло)</p>

<h2 id="auf-wiedersehen-deutschland">День 3. Auf Wiedersehen, Deutschland!</h2>

<p>На своё заключительное утро пребывания в Мюнхене я решил выйти чуть пораньше в сторону автовокзала, чтобы попрощаться с городом и когда ориентировался по карте случайно обратил внимание, что совсем недалеко от моего места отбытия находится офис Google.
Ну мне совершенно ничего не стоило дойти и дотуда.
<img src="https://pp.userapi.com/c840324/v840324256/2edcc/4yfo1SNZpaM.jpg" alt="Я на фоне Google" />
Я даже зашёл в само здание и офигел, что дверь сама открылась.
Ну не просто раздвинулась, как у нас в супермаркетах, а прямо открылась, как нормальная дверь!
Только сама.
Так вот, я зашёл внутрь, а там у них, видите ли, андроиды кругом стоят, ресепшн, внутрь не-сотрудников не впускают, фоткать никаких важных документов не разрешают…</p>

<p>В общем, я попробовал пройти другим путём, но как только стал подходить к окнам, мне автоматические жалюзи намекнули, что такое раннее утро тут мне не очень рады.</p>
<iframe width="640" height="360" src="https://www.youtube.com/embed/EvVcQXa9f3Q?rel=0" frameborder="0" gesture="media" allow="encrypted-media" allowfullscreen=""></iframe>

<p>К тому же я понял, что у меня нет времени с ними тут играться, так как совсем скоро приходит мой автобус.
И, вновь по достоинству оценив их спортивную площадку, я двинулся в путь.
<img src="https://pp.userapi.com/c840324/v840324256/2ede9/wdj9haKWmgs.jpg" alt="Спорт-площадка у Гугла" /></p>

<p>По прибытию в Мемминген я понял, что до вылета у меня ещё куча времени, и решил дойти до аэропорта пешком.
И ни разу не пожалел об этом!
Мой путь пролегал сквозь очень миленькую баварскую деревушку.
<img src="https://pp.userapi.com/c840324/v840324256/2edf3/6Pl1QeZ7XLA.jpg" alt="Где-то в Баварии" /></p>

<p>По пути я ещё наткнулся на ещё один супермаркет, в котором понял, что всё-таки тут есть места, где можно отовариться довольно дёшево — нужно лишь больше времени посвящать исследованиям.
Кстати, вот по моему опыту самые дешёвые магазины в Германии:</p>

<ul>
  <li>Netto Marken-Discount</li>
  <li>LiDL</li>
  <li>Kaiser’s Tengelmann GmbH</li>
</ul>

<p>И вот я оказался практически перед взлётной полосой.
<img src="https://pp.userapi.com/c840324/v840324256/2ee25/CRcvVYi9Pew.jpg" alt="Перед вылетом" />
В эти последние минуты я поистине наслаждался тёплым мартовским солнышком, которое приятно согревало моё лицо и руки, а также лёгкой прохладой ветерка доносившего едва уловимый запах ручейка, протекающего неподалёку.
И самое замечательное, что всё это происходило в тишине, совершенно не свойственной аэропортам.
Казалось, что может быть прекраснее этого ощущения!
И хотелось, чтобы оно продлилось хотя бы ещё чуть-чуть подольше.
И ещё чуть-чуть.
И ещё.</p>

<h2 id="section-2">И снова дома</h2>

<p>Москва встретила меня не так уж гостеприимно.</p>

<p>Когда приземлялись во Внуково, я думал, что доживаю последние минуты своей жизни: мы летели в облаке минут 20, после чего быстро показалась земля и мы чуть ли не рухнули на землю.</p>

<p><img src="https://pp.userapi.com/c840324/v840324256/2ee2f/IZXWep-HNnQ.jpg" alt="И снова дома" /></p>

<p>Как только вышел из аэропорта, появились маршруточники, которые предлагали доехать до метро.
Только в последний момент перед заходом я догадался спросить о цене, и, услышав ответ, пошёл на знакомую остановку прямо на выходе из аэропорта и сразу сел на демократический автобус.</p>

<p>Когда зашёл в метро, напротив села спятившая бабулька с двумя огромными пакетами травы и начала орать на всех, что все охренели и к ней плохо относятся.</p>

<p>Я пересел в следующий вагон и стал свидетелем такой картины: мать с сыном хотели сесть вместе, но свободных мест почти не было.
Кроме пары мест, которые разделял какой-то мужик, с виду приятной внешности.
Мать вежливо попросила его подвинуться, а он ответил, что ничего с ними не случится, если они немного посидят отдельно друг от друга.
Почему-то в этот момент я всем нутром почувствовал, что он неправ, но всё же не стал вмешиваться.</p>

<p>В общем, после небольшого отвлечения, я снова окунулся в привычные московские будни.</p>

<hr />

<p><strong>P.S.:</strong>
Как всегда, оставляю <a href="https://vk.com/album11722643_251332890">ссылку</a> на альбом с расширенным фотоотчётом.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Я тоже хочу в пустыню!]]></title>
    <link href="http://noggatur.github.io/blog/2014/02/08/ia-tozhie-khochu-v-pustyniu/"/>
    <updated>2014-02-08T22:43:21+04:00</updated>
    <id>http://noggatur.github.io/blog/2014/02/08/ia-tozhie-khochu-v-pustyniu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Как-то раз мой одногруппник гонял в Тунис отдыхать и вернулся с фотографиями, среди которых была вот такая.</p>

<p><img src="https://pp.userapi.com/c403031/v403031891/1b0f/hOtPj2gKQWw.jpg" alt="Дима в пустыне" />
«Нифига себе вид! Я тоже так хочу!»</p>

<!--more-->

<p>И я настолько впечатлился таким видом, что твёрдо для себя решил, что сделаю такую же фотку, только там буду я вместо Димы!
Внезапно нашёл деньги на путёвку в пятизвёздочный отель в Тунис для всей семьи (ещё бы не нашлись — в феврале эти путёвки практически обесцениваются), жаль только наша мама отказалась от этого мероприятия.
И через неделю мы втроём (я с отцом и сестрой) уже ощутили контраст аж в 50 градусов по Цельсию между Москвой и Суссом.</p>

<p>В общем, добрались мы до нашего отеля
<img src="https://pp.userapi.com/c311426/v311426643/91a0/uqBCrjDQDJs.jpg" alt="Наш отель" />
и получили сразу столько всего! И море,
<img src="https://pp.userapi.com/c310728/v310728643/66e3/06XoWPe1UFo.jpg" alt="Пляж" />
<img src="https://pp.userapi.com/c311426/v311426643/9185/o0ouEuhCDbg.jpg" alt="Я на море" />
и шведский стол с кучей вкусной еды,
<img src="https://pp.userapi.com/c310728/v310728643/6766/k5KiFKgUPy8.jpg" alt="Еда" />
и много интересных диковинок, которых мы никогда раньше не видели.
<img src="https://pp.userapi.com/c310728/v310728643/6c77/3xVWVGA5-xY.jpg" alt="Апельсиновое дерево" /></p>

<p>Я на всякий случай спросил у тётеньки, которая сопровождала нашу группу из аэропорта, как добраться до Сахары.
В ответ она предложила поездку по всему Тунису, включая посещение амфитеатра Эль-Джем (типа римского Колизея), пустыни Сахары, соляного озера, трассы “Париж-Дакар”, съёмочной площадки первой части Звёздных Войн, оазиса, Туниса (столицы Туниса), Карфаген, сине-белый городок Сиди Бу Саид и ещё кучи других интересных мест за какие-то скромные деньги, включая питание.
Я почему-то согласился.
И ни разу не пожалел об этом!</p>

<p>Рано утром мы выехали из отеля, и наша первая остановка была у амфитеатра Эль-Джем.
Никогда до этого не был в «Колизеях», поэтому впечатления от посещения остались здоровские!
<img src="https://pp.userapi.com/c311426/v311426643/9119/QWfZbU_4oJQ.jpg" alt="Амфитеатр Эль-Джем" /></p>

<p>И уже к вечеру мы были в Сахаре, где нам дали прокатиться на кораблях пустыни целым караваном!
И, как вы понимаете, я сразу же сделал эту фотку. :)
<img src="https://pp.userapi.com/c310728/v310728643/694b/EPp1bAQHHU4.jpg" alt="Я в пустыне" />
<img src="https://pp.userapi.com/c310728/v310728643/6942/cGBZ9uSJzfs.jpg" alt="Я сыплю песок" />
Как по мне, получилось даже лучше, чем то, что я хотел! %)</p>

<p><img src="https://pp.userapi.com/c311426/v311426643/956a/Ase0nS-rXKs.jpg" alt="Я на Ленд Крузере" /></p>

<p>Рядом после этого мы переночевали в отеле и двинулись дальше.
Следующим днём мы уже рассекали по трассе Париж-Дакар, которая привела нас к съёмочной площадке первых «Звёздных Войн».
<img src="https://pp.userapi.com/c310728/v310728643/6a2f/QE48rak6-Ac.jpg" alt="Место съёмок Звёздных Войн" />
А по потом и к вот такому прелестному оазису Тамерзе.
<img src="https://pp.userapi.com/c310728/v310728643/6a80/4_tcmzbFOow.jpg" alt="Горный оазис Тамерза" /></p>

<p>Это была только первая экскурсия из предложенных нам.
Когда мы вернулись, у нас было совсем немного времени на отдых.
Буквально на следующий день (к сожалению, довольно пасмурный и моросьливый) мы отправились в Карфаген (оказывается, правильно говорить «Картаж»; наши просто перевели это название побуквенно).
Вот, кстати, и развалины того самого Карфагена:
<img src="https://pp.userapi.com/c310728/v310728643/6cdd/n0AKH75TgsA.jpg" alt="Карфаген" />
<img src="https://pp.userapi.com/c311426/v311426643/921c/eltpNkVKZRo.jpg" alt="Карфаген" /></p>

<p>Потом нас повезли в Сиди Бу Саид — очень миленький и живописный городок.
Та просто все постройки покрашены в белый и голубой.
Его, вроде как, местные ещё называют «Городом влюблённых».
<img src="https://pp.userapi.com/c311426/v311426643/92e2/Pu2oW1yRtLM.jpg" alt="Сиди Бу Саид" />
<img src="https://pp.userapi.com/c311426/v311426643/926d/Q7H6P791SXI.jpg" alt="Улицы Сиди Бу Саида" />
<img src="https://pp.userapi.com/c310728/v310728643/6c53/pWtMJElUmlE.jpg" alt="Пикап с продуктами" /></p>

<p>В общем, мне очень понравилось в Тунисе!
Там тепло, вкусно, есть, на что посмотреть, люди там приятные.
Обязательно приеду туда снова!</p>

<p>Если что, <a href="https://vk.com/album11722643_186283387">здесь</a> хранится наш общий фотоотчёт с поездки.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[В погоне за драйвом, Стивом и медиатором]]></title>
    <link href="http://noggatur.github.io/blog/2013/12/03/v-poghonie-za-draivom/"/>
    <updated>2013-12-03T23:18:57+04:00</updated>
    <id>http://noggatur.github.io/blog/2013/12/03/v-poghonie-za-draivom</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>После того, как я влился в рок-культуру и стал слушать лучших представителей жанра, у меня появилось сильное желание ходить на концерты, пока эти крутые старики ещё живы.
Так я и начал скупать билеты чуть ли не на каждую нормальную рок-группу, приезжающую в Москву.</p>

<p><img src="https://pp.userapi.com/c841130/v841130920/417db/aeY-kO0pXFs.jpg" alt="Билеты" />
<!-- more -->
<img src="https://pp.userapi.com/c419923/v419923643/ae49/RvAjJCpEork.jpg" alt="Билеты" />
<img src="https://pp.userapi.com/c309731/v309731643/a590/F6F_dytcmgY.jpg" alt="Билеты" /></p>

<p>Одним из первых в моём списке желанных концертов был тур G3, в котором два виртуоза-гитариста Джо Сатриани и Стив Вай приглашают ещё одного виртуоза-гитариста и все втроём дают концерты по всему миру.
Это по-настоящему грандиозное событие в мире гитарной музыки.
И как только я узнал, что они приедут в Москву совсем скоро, сразу достал билеты себе и для всей своей семьи!
Всем очень понравилось, а я получил порцию незабываемых ощущений!</p>

<iframe width="640" height="360" src="https://www.youtube.com/embed/yY1yZXmiVn4" frameborder="0" allowfullscreen=""></iframe>

<p>Кроме того, в большей степени на этом концерте я хотел лично увидеть Стива Вая в действии — он просто что-то невероятное каждый раз вытворяет с гитарой и при этом получается какая-то прямо волшебная музыка.
Поэтому я давно мечтал поблагодарить его за то, что он сделал и пожать ему руку.
И я сделал это прямо на концерте! Даже видеозапись есть ^_^.</p>

<iframe src="//vk.com/video_ext.php?oid=11722643&amp;id=168487554&amp;hash=daf4c3ff44da96a9&amp;hd=1" width="640" height="360" frameborder="0" allowfullscreen=""></iframe>

<p>Кстати, вживую я видел его аж 4 раза:</p>

<ul>
  <li>на G3 (05.08.2012),</li>
  <li>на шоу “Вечерний Ургант” (05.06.2013) — специально записывался и приехал сразу после экзамена по урматам (сдал его очень хорошо, хоть и не знал по нему нифига) поехал в пиджачке в Останкино,</li>
  <li>на концерте с симфоническим оркестром (06.06.2013)</li>
  <li>и ещё на одном его концерте (26.04.2014) — тогда я приехал за 6 часов до начала, добрался до центра сцены и нафоткал его вблизи.
Вот тогда-то я и пожал ему руку, когда он поправлял свой вентилятор!
Кстати, перед концертом я поздоровался с басистом и вторым гитаристом его группы. С последним даже селфи попробовал сделать, но в самый ответственный момент от волнения забыл как! :D Вот я идиот!
А вот <a href="https://vk.com/album11722643_193858749">фотоальбом с последнего концерта Стива Вая</a>.</li>
</ul>

<p>И ещё одна история связанна с тем, что я всегда так завидовал ребятам, которые ловят медиаторы гитаристов или там барабанные палочки (одному чуваку даже на моих глазах один барабанщик после концерта подарил барабан!).
У самого никогда не получалось и на самом деле ни разу ничего не поймал, но всё же однажды у одного очень крутого гитариста из Accept, Вольфа Хоффмана, выскользнул из рук медиатор (забавно, не так ли?), а я, как всегда стоял возле сцены.
И я попросил фотографа подать мне этот самый медиатор.
Так вот, теперь у меня есть медиатор, которым Вольф сыграл половину концерта!
<img src="https://pp.userapi.com/c417430/v417430643/abf4/tSsXAmzuzx4.jpg" alt="Медиатор Вольфа Хоффмана" /></p>

<iframe width="640" height="360" src="https://www.youtube.com/embed/vGIEAjGCSPI" frameborder="0" allowfullscreen=""></iframe>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Встреча с живыми Scorpions]]></title>
    <link href="http://noggatur.github.io/blog/2012/04/25/vstriecha-s-zhivymi-scorpions/"/>
    <updated>2012-04-25T18:09:15+04:00</updated>
    <id>http://noggatur.github.io/blog/2012/04/25/vstriecha-s-zhivymi-scorpions</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Как-то мечтал я побывать на концерте рок-группы Scorpions.
Тогда я уже состоял <a href="https://vk.com/scorpions">в группе фанатов ВКонтактике</a> и там как раз проходил конкурс на лучший концертный баннер — у кого лучше всех получится, тому билет на концерт.
Вот какой вариант получился у меня:</p>

<p><img src="https://pp.userapi.com/c627321/v627321643/32f9/khp_Ie3hDH0.jpg" alt="Концертный баннер" /></p>

<!--more-->

<p>К сожалению, работа заняла лишь второе место (и то при активной поддержке моих друзей), однаком мне достался утешительный приз — подписанный DVD с записью концерта в Бразилии.</p>

<p><img src="https://pp.userapi.com/c9991/u11722643/96676000/x_eba55b59.jpg" alt="Выигранный DVD" /></p>

<p>Через год Скорпы сообщили, что отправляются в новый тур и он окажется последним.
Я понял, что теперь упускать шанс нельзя и нужно во что бы то ни стало попасть на концерт.
Поэтому я купил первый в своей жизни билет на концерт и пошёл на него, взяв с собой маму и папу.
Это было потрясающе!
Я пел, топал ногами и узнал ещё одну песню для своего плей-листа.</p>

<p><img src="https://pp.userapi.com/c5202/u11722643/96676000/y_8481fdf3.jpg" alt="Прощальный концерт пред-предпоследнего тура" /></p>

<p>Более того, накануне мне удалось встретиться со всеми участниками группы на автограф-сессии!
Вот тут я очень счастливым получился (едва ли не первая нормальная фотка со мной)!</p>

<p><img src="https://pp.userapi.com/c5202/u11722643/96676000/y_de2007c6.jpg" alt="Суперфотка, где я в эйфории" /></p>

<p>Скорпы подписали мою гитару, я обмолвился парой слов с Клаусом Майне, Рудольфом Шенкером и Матиасом Ябсом!</p>

<p><img src="https://pp.userapi.com/c5202/u11722643/96676000/y_0af9d95b.jpg" alt="Первая подписанная гитара" /></p>

<iframe width="640" height="360" src="//vk.com/video_ext.php?oid=-1082&amp;id=160488552&amp;hash=70f692938f4d4b65" frameborder="0" allowfullscreen=""></iframe>
<p>На 32-й секунде видео — я с гитарой.</p>

<p>Я был под таким сильным впечатлением от концерта и от того, что кроме меня есть ещё целая орда фанатов творчества Scorpions!
После автограф-сессии я даже обзавёлся новыми классными друзьями.</p>

<p><img src="https://pp.userapi.com/c10722/v10722639/1809/JcTHrsCJZs4.jpg" alt="Гольф с концертными друзьями" /></p>

<p>Правда они не всегда в восторге от меня… :)</p>

<p><img src="https://pp.userapi.com/c10722/v10722639/1812/WW6WFTlIYzg.jpg" alt="Гольф с концертными друзьями :)" /></p>

<p>Так вот я пребывал в такой эйфории, что на радостях решил сделать ещё один рисунок в честь любимой группы — теперь это была их фирменная пирамида (они так становятся чуть ли не каждом концерте).</p>

<p><img src="https://pp.userapi.com/c627321/v627321643/3515/0V0sy6pRO-M.jpg" alt="Любимая пирамида" /></p>

<p>Её я поместил в огненное сердце.</p>

<p><img src="https://pp.userapi.com/c627321/v627321643/350b/lNhfe_ebFqw.jpg" alt="Принт на футболку" /></p>

<p>А затем распечатал её на футболке и носил пока футболка не пришла в негодность.</p>

<p><img src="https://pp.userapi.com/c627321/v627321643/351f/9L1dTVagSys.jpg" alt="Принт на футболке" /></p>

<p>Позже основатель группы, Рудольф Шенкер, выпустил книгу о своей группе и презентовал её по всему миру, в том числе и в Москве.
На презентации я, естественно, тоже был и взял у него ещё один автограф, теперь уже на книге.
Ах да, и впервые в жизни пожал звезде руку!</p>

<p><img src="https://pp.userapi.com/c4304/u11722643/96676000/y_335463de.jpg" alt="Книга Рудольфа" /></p>

<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/eImEUweWziA" frameborder="0" allowfullscreen=""></iframe>

<p>Вскоре Scorpions дали ещё один прощальный концерт в Москве (только я уже на него не пошёл), а затем ещё один… и ещё.
Так вот, была и вторая автограф-сессия, на которой я вновь пожал руку Рудольфа и поблагодарил за книгу.</p>

<p><img src="https://pp.userapi.com/c304504/v304504135/25e/8o4SmhLe29U.jpg" alt="Вторая подписанная гитара" /></p>

<p>После всего этого я устал от этих бесконечных прощальных туров и новых альбомов Scorpions и уже даже не помню, когда в последний раз я их переслушивал.
Тем не менее у меня остались очень тёплые воспоминания о тех временах, которые теперь с лёгкостью можно воспроизвести с помощью этого поста.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
